[曖化撚末日] 臭氧層缺口 1988 年以來同期最小

南極臭氧層缺口的大小，一向是地球環境問題的重要指標，美國太空總署近日就帶來好消息，今年九月的缺口是一九九八八年以來最小，而情況改善的原因，原來是跟氣候暖化有關。

臭氧層的損耗是有季節性，在每年低溫時特別嚴重，所以南極的臭氧層缺口的規模，一般在九、十月會達到每年的高峰，但根據太空總署的觀測，今年九月的南極臭氧層損耗，以同期來說，是一九八八年以來最輕微。

一般來說，在每年的九、十月南極的極地渦旋，會催化臭氧的破壞反應，但在近兩年，溫暖天氣同時令極地渦旋變暖，反而紓緩了臭氧的破壞，而情況在今年特別明顯，在九月十一日的本年高峰，南極臭氧層破洞的面積有兩個中國那麼大，但已經是一九八八年以來情況最好的九月，隨著工業急速發展，一九八五年，人類首次發現南極上空出現臭氧層缺口，兩年後，多國簽定《蒙特利爾議定書》，逐步禁止使用侵蝕臭氧層的化學物，包括一度廣泛用於冰箱和噴霧器的 CFC 氯氟化碳。

堅持多年後，臭氧層缺口總算沒再惡化，但和八十年代比較仍然嚴重，科學家期望，到二零七零零年南極臭氧層的缺口，才能回復至一九八零年的水平，所以人類禁用 CFC 的努力，依然不可以鬆懈。

北極冰多翻未

仲有水位同海底溫度上升可以點還原?

所以人類禁用 CFC 的努力，依然不可以鬆懈

環保撚跌落地都要拿返渣沙

大氣頂穿左個窿 醫生也得傷風

成班盲撚先唔講臭氧層缺口會隨月份有變化

紅字個段講撚埋近年天氣越黎越熱啊

洗唔洗搵俾你睇地球每年溫度上升幾多啊

一味環保撚前環保撚後

好似未聽過話臭氧層修補左，地球暖化就會減輕喎
末咩鬼野日

？

我覺得環保係一件好事，但只係唔少人over左啫